python: [
    {
        "question": "Quelle est la syntaxe pour afficher du texte dans la console ?",
        "answers": ['print("Hello, World!")', 'console.log("Hello, World!")', 'System.out.println("Hello, World!")'],
        "correct": 'print("Hello, World!")'
    },
    {
        "question": "Comment déclarer une variable en Python ?",
        "answers": ['var x = 5', 'let x = 5', 'x = 5'],
        "correct": 'x = 5'
    },
    {
        "question": "Quelle est la méthode pour obtenir la longueur d'une chaîne de caractères ?",
        "answers": ['length()', 'size()', 'len()'],
        "correct": 'len()'
    },
    {
        "question": "Comment commenter une ligne de code en Python ?",
        "answers": ['// Commentaire', '# Commentaire', '/* Commentaire */'],
        "correct": '# Commentaire'
    },
    {
        "question": "Quelle est la syntaxe pour une boucle 'for' en Python ?",
        "answers": ['for i in range(5):', 'for (i = 0; i < 5; i++):', 'for i = 0; i < 5; i++'],
        "correct": 'for i in range(5):'
    },
    {
        "question": "Quelle est la méthode pour convertir une chaîne de caractères en entier ?",
        "answers": ['int()', 'parse()', 'convert()'],
        "correct": 'int()'
    },
    {
        "question": "Comment importer un module en Python ?",
        "answers": ['import module', 'require module', 'include module'],
        "correct": 'import module'
    },
    {
        "question": "Quelle est la méthode pour ajouter un élément à une liste en Python ?",
        "answers": ['list.add()', 'list.append()', 'list.insert()'],
        "correct": 'list.append()'
    },
    {
        "question": "Comment définir une fonction en Python ?",
        "answers": ['function myFunction():', 'def myFunction():', 'void myFunction():'],
        "correct": 'def myFunction():'
    },
    {
        "question": "Quelle est la méthode pour lire l'entrée de l'utilisateur en Python ?",
        "answers": ['input()', 'readline()', 'getInput()'],
        "correct": 'input()'
    }
],